TITRE: Obama veut accroître la pression sur la Syrie
DATE: 2014-02-15
URL: http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2014/02/15/97001-20140215FILWWW00024-obama-veut-accroitre-la-pression-sur-la-syrie.php
PRINCIPAL: 176098
TEXT:
le 15/02/2014 à 09:08
Publicité
Les États-Unis envisagent des mesures pour faire davantage pression sur le régime syrien, a déclaré tard vendredi le président américain Barack Obama en recevant le roi de Jordanie Abdallah II. "Nous ne nous attendons pas à régler cela à aucun moment sur le court terme, alors il va y avoir des mesures immédiates que nous allons devoir prendre pour aider la situation humanitaire là-bas", a déclaré M. Obama lors d'une rencontre avec le roi de Jordanie au sujet de la guerre civile qui dure depuis près de trois ans en Syrie . "Il y aura des mesures intermédiaires que nous pourrons prendre pour mettre davantage de pression sur le régime d'Assad", a ajouté, sans fournir de précisions, le président américain.
Barack Obama a par ailleurs proposé un milliard de dollars en garanties de prêts à la Jordanie, ainsi que que le renouvellement d'un accord de coopération représentant 660 millions de dollars par an. Ces fonds sont en partie destinés à aider ce pays à faire face à l'afflux continu de réfugiés qui fuient la guerre civile en Syrie, ainsi qu'à compenser la perte de ressources en gaz en provenance d'Égypte. Obama a pris cet engagement lors de sa rencontre en Californie avec le roi de Jordanie dans une propriété de Rancho Mirage, à 200 km au sud-est de Los Angeles.
Le souverain hachémite, l'un des principaux alliés des États-Unis au Moyen-Orient, avait rencontré mercredi à Washington le vice-président Joe Biden, évoquant avec lui des "mesures en cours pour parvenir à une transition politique et une fin au conflit en Syrie" et "la façon de répondre le mieux à la menace grandissante de l'extrémisme violent alimenté par le conflit syrien", selon l'exécutif américain. Les discussions entre opposition et gouvernement syriens menées par le médiateur de l'ONU Lakhdar Brahimi devaient reprendre samedi à Genève, en dépit de l'impasse dans laquelle elles se trouvent.
